新疆棉來自強迫勞動 證據來自衛星圖和中國政府公告

作者：敏迪選讀

#是不是要來講一下新疆棉的事
經過一個週末，應該所有要表態的藝人和品牌都塵埃落定了吧？
一二三木頭人，我要開始講「台灣人，中國心，新疆棉」的新聞囉～～

#這把火是從哪裡開始燒的
3月24日開始，中國的官媒和社交媒體突然廣傳一篇舊聲明。
這則聲明標題是「H&M集團盡職調查」（H&M Group statement on due diligence）。
盡職調查什麼呢？
裡頭寫到：

「我們嚴格禁止在我們的供應鏈中使用任何類型的強迫勞動。」
「我們不與位於新疆維吾爾自治區內的任何服裝廠合作，我們也不從這個地區採購產品。」
「另外，我們也對所有合作工廠展開調查，旨在確保它們沒有通過勞務輸出項目和就業項目僱用來自新疆的工人。」

就是這一則聲明，讓中國人民怒火中燒。
欸但是，這是H&M去年10月發表的舊聲明欸，怎麼突然燒起來了？
無獨有偶，其他跨國品牌像adidas、Nike、無印良品、New Balance、puma、CONVERSE、Under Armour、Tommy Hilfiger、Calvin Klein、Zara、Gap、Uniqlo、Burberry。
這些你愛我愛中國人更愛的品牌，
通通都被中國鄉民起底，說他們也都有發表類似聲明！
蛤？為什麼這些品牌要聯手和中國政府對作？

#起源於全球棉花生產認證組織BCI的政策
沒啦，這些品牌不會吃飽沒事，想說欸我今天來制裁一下新疆。
是因為全球最大的第三方棉花生產認證組織良好棉花發展協會BCI（Better Cotton Initiative），去年停止認證和審核來自新疆的棉花。
為什麼呢？
因為他們的審查員根本進不了新疆啊，阿這樣是要怎麼認證？
而且BCI還說，已經有相關證據證明，新疆棉花工人很有可能是被迫勞動。
基於有被迫勞動的疑慮，阿然後中國政府又不讓他們進去調查，
BCI決定撤下對新疆棉的認證。
而上述那些品牌都採用BCI認證，所以他們就跟著宣布不再從新疆地區採購棉花。

#BCI證據哪裡來
#BBC：#衛星圖+#中國政府公告
接下來就是最大大大大的問題了：
「新疆棉真的來自強迫勞動嗎？證據何在？」
我知道你們就在等這一段，我來說給你聽。
BBC去年12月，公布了一份報導。
這份報導由深入到新疆內部的BBC記者沙磊（John Sudworth）撰寫。
沙磊去年接觸到一位學者，叫鄭國恩博士（Adrian Zenz）。
鄭國恩曝光了許多文件，顯示出中共正在強迫新疆人勞動。
沙磊看完文件，便和他的團隊去年在新疆想辦法蒐集證據。
他們發現，新疆的再教育營越蓋越大。
原本鐵絲網裡只有學校、宿舍，
現在開始擴建，隔壁多了好幾棟「工廠」。
而且每次他們想要靠近工廠攝影，就會立刻有公安衝出來阻止他們拍攝。

實地考察還要加上新科技的幫忙。
鄭國恩和沙磊透過衛星雲圖發現，在學校和工廠兩棟建築物之間，多了一個通道。而這個通道每天都會有數以千計的紅點點在中間移動。早上從學校宿舍集體移動到工廠，晚上再從工廠移動回宿舍。
這些紅點點是什麼？
我想我們用咖偷屋想都知道，就是被關進去再教育營的人們。

衛星圖可能還是看圖說故事，不一定就是證據。但鄭國恩起底了許多中共內部政策文件，可以做為另一項證明。2018年，新疆阿克蘇地區公告，「通過勞動力轉移」21萬名工人，為中國凖軍事組織新疆生產建設兵團採摘棉花。
蛤？你21萬人整批送去採棉花？他們自願嗎？
重點來囉！
中國阿克蘇政府去年10月也發佈份政策文件規定，採摘人員必須分批運輸，並有官員陪同。「同吃同住同學習同勞動，積極開展拾花期間思想教育」。黨還強調，棉田提供了一個改變貧困村莊村民「等靠要懶散思想」的機會，讓他們知道「勤勞致富光榮」。

這些文件和用詞，顯示出兩個重點：
第一，中國政府是「派遣」這幾十萬人去採棉花，這就符合國際準則裡強迫勞動的定義。
第二，在勞動過程還要進行思想教育，顯然這批人跟被關在再教育營裡是同一批。

#哪種學校需要採購2700支警棍和1300對手銬
#新疆職業教育和培訓中心
原來在中國地方政府文件上可以看出這麼多端倪，好讚。
2018年，新疆地區的採購文件被刊出來，需求是來自新疆職業教育和培訓中心，他們要採購成千上萬支電擊槍、警棍、催淚瓦斯，以及數千個攝影機和鐵絲網。更扯的是，至少有一個中心請購了「老虎椅」，這是中國警察用來限制訊問對象的一種裝置。
美國參議員Marco Rubio（超級友台那位）就大聲疾呼：
「我就問，到底哪門子職訓中心需要買這些東西？！」

#國際輿論變大
#但我擔心的是中國國內的思想
不管後來上述那些品牌有哪些反悔了，撤下聲明，或是大喊「我愛新疆棉」，我其實都覺得這個事件對新疆幫助蠻大的。因為以前新疆議題通通只停留在美國、聯合國人權理事會層級，其他國家或組織很少參與討論，甚至有些國家的人民根本不知道新疆人的事。

但這次因為是燒到全球消費者都喜愛的品牌，所以討論熱度將會從政府階層擴散到民間。我相信現在一定有超多原本不在意新疆議題的台灣人，透過這次抵制事件「開始知道」原來新疆存在這樣的問題，而且是全球各大品牌都站出來發聲的，你就會覺得離自己更近。

但是整個新聞最讓我詫異及擔心的，是那句「勤勞致富光榮」。當這句話出現在政府單位的公文裡，就顯示出中國政府已經徹徹底底把「思想」這件事掌握在他們手中了。這讓我想起紅色高棉的「金邊大遷徙」、希特勒的「戰爭經濟奇蹟」，以及毛澤東的人民公社大躍進。

當一個國家掌握了人民對於勤勞、光榮、懶散的定義，那下一步，就是絕對的共產社會。而絕對的共產社會，倘若遇到意圖不軌或昏庸的領導人，那將會是一場世紀級的災難。

附件：抵制和切割清單
（彙整資料來自上報）
NIKE：王一博、譚松韻
Adidas：陳奕迅、楊冪、彭于晏、王嘉爾、迪麗熱巴、易烊千璽、劉亦菲、Angelababy、張鈞甯、陳立農、彭昱暢、宋妍霏、丁禹兮、鄧倫、趙露思、任敏、金晨、向佐、李宛妲
CONVERSE：歐陽娜娜、白敬亭、張藝興
puma：劉雯、許光漢、楊洋、古力娜扎、劉昊然、李現
Calvin Klein：張藝興、許光漢、劉雨昕
Uniqlo：井柏然、王源、倪妮、雷佳音
LACOSTE：黃子韜
BURBERRY：周冬雨、宋威龍
New Balance：夢美岐、張子楓
Tommy Hilfiger：陳偉霆、李振寧、程瀟
Under Armour：韓庚

圖：BBC的報導
所有參考資料可以到敏迪選讀官方網站上看到

bookmarked 拎黎反駁左仔

我睇唔到，唔清楚

咁香港監獄要囚犯整傢俬同路牌，算唔算強迫勞動？

好快沉底

東突人冇犯罪喎

班五毛會話以前係宜家唔係

果d有錢收

已封鎖會員 - 一23四

你咁講起萬里長城都係打份工啫

幾蚊日

愛國者上身問句：而家幫佢將來就業Wo

好文要大力推

push

推

推下先等多d人睇到

大佬阿
點解所有d 文件野冇圖。。
呢d 係可以指證中共嘅野

唔算 因為一般嚟講監獄嘅管理係有法律基礎
而法律係由代表民意嘅代議士訂立 但如果獄方強制囚犯加班 減人工之類就算

聽唔到
睇唔見

新疆果d犯左咩事無啦啦變左囚犯？

都好，好過一出嚟，身上$1 都冇

口交部ver 1.0：
造謠，並有集中營
個別教育營的作法不透明，已訓斥
強烈譴責，干涉教育營內政

口交部ver 2.0 ：
由再教育營宿舍去工廠的是受僱職員
由再教育營宿舍去工廠的人是去工廠學習職場技能
由再教育營宿舍去工廠的人是自願性質

口交部ver 3.0 ：
（播視頻）這是我國利用大型機器採棉花的工序
，當中哪有強制勞動和新疆人
（播視頻）這是1920年西方人強迫黑奴採棉花的工序
，西方人權早就其身不正
（播視頻）這位是歐盟/北約/美國，在1970代退役的上校，他說新疆並有沒強迫勞動，一切都是白人至上陰謀

你同得囚犯比
即係承認有集中營啦

又作新聞

pushhh

黨話你係罪犯你就係罪犯

都算架
咁都唔代表新疆唔係強迫勞動
唔洗臭蟲論轉移視線

xm

嗰D人無犯罪

lm

即係而家班代議士有權引入新疆再教育營模式？林鄭聽見就興奮了。

推下

承認左監禁緊新疆人

好多5毛藍屍入嚟spin

叻哥：我。。。。

感謝五毛承認新疆人被囚

1. 佢地有得揀做邊樣
2. 佢地會有相應既收入
3. 會加分可能會減刑

五毛死全家
男人爆蛋爛春袋
女人難產子宮爛

其實上年柳記迫女子監獄加班整CSI口罩已係算強迫勞動

你係屋企食飯 係咪被困係監獄食飯？

“咁香港監獄要囚犯整傢俬同路牌，算唔算強迫勞動？”

中国內政不容他人說三道四

其實你知我知大家都知
係中共咁撚厚臉皮 唔撚柒認

你意思係指新疆班人係因犯罪而需監禁嘅囚犯？

唔同種族都有分高低嫁啦 黑人都比人恰左咁多年啦 咁樣都講一餐

LM

因為圖片唔撚駛畀大眾睇
呢啲證據資料全部交去美國同歐盟議會睇
商家佬都一樣會質疑
之後響法庭就拎晒出黎

姐係你話手足犯罪？比機會你講多次

咁呢個就要睇支共點解釋基本法
但一般嚟講呢個權力屬於國會（立法機關）決議 所以廢忠派同紫荊黨確實有權搞

呢啲名牌唔覺得用大陸人好似cheap野咁咩

中共又會咁on9寫出嚟
等睇戲
希望唔係9up

屌你日日撘$22一程巴士返工, 係咁坐坐,
坐到六點放工又算唔算另一個監獄...??

你上一上youtube,bbc news中文,大把14億人反駁再反駁 洗板咁滯

繼續燒落去先幫到佢地

有睇過
最叻就係話人做假同埋冇寺過新彊就尻UP
到我問佢有冇做過日本仔屌過慰安婦之後先講果D 係慰安婦唔係收錢做雞又唔出黎答我

不嬲都有證據其實。。。
不過佢哋睇完任何證據都唔會理咁解
再問你拎證據同話你無證據

Lm

會員編號：1734
會員名稱：濕鳩liy-好喜歡她
註冊日期：2016年11月25日

【⚠️】
事蹟：對特朗普被封社交帳號一事幸災樂禍，近日又指港人對「安心出行」太陰謀論。
詳細來源：

【⚠️】
事蹟：問點解香港人咁抗拒安心出行，仲要咁多陰謀論
詳細來源：

正牌黃世澤(#385161)同交加街38號(#389613)係藍廢甴(廢甴老師)連登AC，現已列為連登最強五毛，解除條件為：
1: 從五毛list移除所有手足，包括暴動罪成手足「椰子是無辜的」，將真五毛狗、藍屍狗、曱甴留低，並且將自己個名放落五毛list第一位
2: 提交旅行證件資料頁
3: 繳交50BTC行政費用

P.S. 被標記為【⚠️】唔一定係五毛，但一定係戇鳩(部分出自power_off嘅on9list)，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

推推推

一個禮拜幾十蚊，用嚟買零食、煙仔、日用品之類，有剩當儲錢，等你出冊嗰陣唔會1蚊都無

推
簡潔有力總結post

PUSH

莫須有

早幾日話駁唔到籃絲呀叔個柒頭睇到未？

推一推先

上面話香港因為係囚犯，所以無強迫勞動，咩邏輯？

擺係面前都話 睇唔到 唔知道 唔清楚

咁係咪個個坐監都係冇犯罪同手足？

邏輯？

冇記錯囚犯可以自己決定賺唔賺呢d外快
唔鍾意既可以一直係自己倉hea時間
只不過到昤出監就人又老錢又冇咁解

推
不過其實以前都已經有好多證據，又有報導過
啲人唔信嘅話點都搵到藉口幫中共解釋

秒

算

所以懲教署果CSi口罩唔可以出口

走屍出口唔計

左仔呢個詞真係好撚好笑

左翼本身就支持勞工福利，反對奴役

呢班支狗連左翼都玩爛埋

本身政治犯唔應該存在

冇討論價值

Push

我唔知，睇唔到

班撚樣要耍賴就係你點講都無用，同無證據郵遞投票有舞弊一樣。

佢就淨係識話證據呢？屌你個閪你估家下拍戲，由第一個諗出點奴役人既柒頭講第一句野拍起，真人 Show 咁影撚住，之後再有幾百萬個工作人員影埋班回民點俾共產黨既人強逼勞動？

你有撚晒片都好，佢地就會話我屌你老母你有無問晒集中營入面每個人係咪到唔係自願同覺得係被奴役？

當你叻到問撚晒，佢就會話你老母個閪無可能做到一定係你西方荷李活拍片做出嚟。

總之呢個世界千錯萬錯中國就唔會錯，中國有錯就肯定係你個 Source 有錯。同呢 D 契弟爭拗好對自己老母唔住因為浪費光陰。

你肯認嗰啲唔係教育營 係監獄就得喇
其他唔使講咁多
出返去排隊拎糧喇

呢篇正，簡而精指出咩問題

支持國際品牌抵制用血棉。另外，支持血棉嘅明星，永遠都被唾棄。

勤勞致富光榮

咪一撚樣

下次見到話美國警察點點。。。

就講「华春莹：你去过美国吗？」要用簡體字，唔係會即刻屌你港台獨

新疆個啲係囚犯？

新疆人因咩事犯法？

入面有講

秒到

人哋犯咗咩法要被入教育營，被絕育，被強姦，被語言文化消滅，清真寺被拆，被迫嫁......多不勝數嘅虐待？比香港監躉遭遇差百倍？人渣先噏得出。

竹

9成9想謀反啦會無端端拉你入去？仲要嘥錢同人力物力去管

show blocked user

用"謀反"呢個字就睇到你係五毛啦
你呢種五毛就畜牲都不如
陪翠近平落十九層地獄啦你老母臭閪

只係反思香港係咪都係強迫勞動緊，focus on hk only

你老母就囚犯

講事實姐唔通新疆人唔會犯罪咩，新疆起間監獄就話集中營

嘥你老母閪錢呀
奴隸營囚犯冇收入
即係出口棉花賺幾百幾千億完全係支共袋晒

咁管佢地果班獄卒都要出糧㗎
仲要比飯班犯食

push push

維吾爾人被種族滅絕緊
抵抗極權先係正常人
中共先係犯緊罪 你條on9是非黑白都唔識分

呢啲支出俾盡你咪佔總收入5%~10%

咩叫「事實」？
讀多啲書啦屌你老母

做乜唔認先
又話維吾爾人係恐怖分子

咁幫推一下
期待戰狼外交部又出新金句

你咁撚求鳩其有冇狗糧收架，經濟唔好阿做野認真啲唔係俾人炒阿

算，如果囚犯無權拒絕勞動的話（單單只可以選擇勞動形式不能視為「拒絕勞動」）。所以懲教工業所有產品都不可以推出市場，即使內銷都不行。同樣地因為新疆已經被認為有強迫勞動情況，所以所有產品（不論是棉還是花還是麵包）均不會被歐美市場接受。

秒乜9

根本係終極打稻草人

Arbeit macht Frei

左就係連登最新最大嘅稻草人

係咪尋日發現堆舊acc俾人認得哂今日要開新?

咩acc?

新彊咁細 先得1665000平方公里 只佔全中國6分1土地

咁啱起埋一齊啫

中共：新疆人都是恐怖份子！

咁認真覆條毛把撚

佢地有事自己唔識反抗咩新疆依家幾和平啊

左仔／左佬 係 港共

左膠 先係 左翼

但因為有民意支持，定立法律，就唔算強制勞動，變相係Tyranny of the majority？

用你個Logic
慰安婦有事應該識反抗
果時一係冇反抗
一係佢地就係收錢做野係雞

力推

我邊度有提到新疆有囚犯

#起源於全球棉花生產認證組織BCI的政策
沒啦，這些品牌不會吃飽沒事，想說欸我今天來制裁一下新疆。
是因為全球最大的第三方棉花生產認證組織良好棉花發展協會BCI（Better Cotton Initiative），去年停止認證和審核來自新疆的棉花。
為什麼呢？
因為他們的審查員根本進不了新疆啊，阿這樣是要怎麼認證？

擺明身有屎

舊年12月，BCI出咗公告，話接受“BBC有關新疆報導”，已經停止向新疆企業發認證。而上面提到嘅“BBC有關報導”，指嘅就係12月17號，BBC駐華記者沙磊（John Sudworth）嘅報導，裡面引用咗德國學者鄭國恩嘅文章，污衊中國強制動員勞工，搞所謂“強迫勞動”。

首先講下呢個鄭國恩，佢本名係Adrian Zenz。2006年，去咗劍橋大學讀人類學博士，開始“研究”中國少數民族問題。但搞人類學調查，只有同當地人面對面溝通，先可以拿到準確嘅一手資料。但呢位"鄭博士"寫博士論文，靠嘅係睇媒體報導，google下衛星圖像，頂多翻譯當地政府宣傳稿，其餘全靠FF。

到咗2016年，係《紐約時報》、《華盛頓郵報》嘅媒體支持下，鄭國恩創造力和幻想會嚇你一跳，一連寫咗十幾份有關新疆嘅“報告”，全部都係鳩噏，咩嘢種族滅絕、強迫絕育，一睇證據，口述全靠ff，數據全靠推測，關聯全無邏輯。呢一啲報告嘅傳播，都係全靠極右翼媒體同宗教狂熱分子，其中就有“自由亞洲電台”。

喺質疑鄭國恩嘅“研究”之前，我先介紹一下新疆嘅現狀，所謂新疆棉花存在“強迫勞動”，主要針對嘅係南疆地區。

2019年，新疆維吾爾自治區原棉年產值超過963億元，佔農業產值嘅四成多，農民純收入嘅百分之二十，來自於植棉收入。全區一半以上嘅農民種植棉花，而喺南疆，百分之八十以上嘅縣市植棉，22個深度貧困縣，都係植棉嘅縣市。簡單啲講，植棉係南疆經濟發展、農民脫貧攻堅嘅重中之重，棉花產業嘅發展，直接關係到南疆農民嘅生計。

講開又講，南疆棉花產業長期面臨兩大矛盾，第一係棉花採收難。就算採好，企業係當地請唔到工人，就面臨棉花加工難，呢個就係第二大問題，先講第一個。

棉花採收難嘅直接原因，係南疆土地碎片化，不利於機械採摘。 2020年，新疆棉花機採率達到百分之69.83。但詳細啲睇，南疆五地州棉花種植面積，佔咗全區棉花種植面積近七成，機採率卻淨係得百分之34.7；而北疆嘅機採率已經到咗百分之95以上。南疆土地流轉緩慢，仲有150萬畝地係林棉間作，唔適合農業機械，農田建設水平較低，機耕道等基礎配套設施都係相對落後。

呢啲問題導致咗一個現象，就係雖然新疆農業機械化率逐年提高，但一到咗收穫季節，依然有採摘棉花嘅工人缺口。 90年代中期以來，來自河南、四川、雲南、甘肅等中西部農村嘅勞動力，每年通過鐵路、公路，去新疆執棉花，一度有60多萬人，主要係去南疆地區。棉花採摘係季節性工作，如果唔及時，棉花賣出去嘅價格就唔高。

由於南疆仲有唔少人收入較低，近年來，國家幫助脫貧，做咗企業同當地居民嘅介紹人，招募人執棉花。雖然執棉花辛苦，但往往收入可觀，一個月可以掙5000蚊左右。呢個政策，提高咗當地人嘅就業比例，改善咗村民嘅生活條件，幫助貧困戶脫貧，仲可以促進棉花產業發展，一舉多得。

而喺新疆讀過書嘅人都知，當地不少小學同初中，到咗收穫季節會組織戶外活動，主要就係執棉花。呢種“戶外堂”，其實就係畀學生去玩，體驗生活，執到嘅棉花都唔多，大家都心知肚明。

但鄭國恩唔係咁樣諗，喺佢嘅“報告”裏面，政府介紹執棉花打工，變成咗“新疆有使用非自願勞動力採棉的歷史”、而組織學生體驗生活，直接叫“多年來強迫數十萬中學生採摘棉花”。

仲未講完，政府幫助打通市場環節，鄭國恩解讀為“新疆不斷擴大推動侵入式社會管控機制”、“脅迫性勞動轉移機制”。國家為咗扶貧，要幫貧困戶聯繫企業，去到鄭國恩把口裏面，就係因為“集體生活更方便監視控制”，“工人係有宿舍嘅大院里工作同生活，佢哋嘅生活環境比牧民或農民更容易被國家控制。”勁過毒撚ff女神鍾意自己。

再講一下南疆棉花產業嘅第二大問題——企業請人難。呢個問題背後，就係南疆嘅教育問題。根據教育部數據顯示，截至2019年底，中國九年義務教育鞏固率達百分之94.8，而剩下嗰百分之5.2裏面，就有不少係南疆地區。長期以來，好多少數民族貧困因為勞動力受限於地理位置，無法熟練運用國家通用語言文字，亦都缺乏職業技能。 2015年嘅一份抽樣調查結果顯示 ，係農村常住居民嘅戶主裡，4成人淨係返過小學，唔夠一半人返過初中，呢個仲要係戶主嘅文化程度，整體受教育水平仲要更低。

國家多次組織職業培訓，駐村幹部同班村民一齊食一齊住、一齊學嘢一齊做嘢。有啲村民怕辛苦唔願意，有啲貧困戶怕脫貧後享受唔到國家嘅優惠政策，唔配合脫貧工作，駐村幹部仲要幫手勸黎勸去。鄭國恩一睇到呢啲嘢如獲至寶：扶貧幹部去勸貧困戶，咁就係“侵入性政治灌輸”；駐村幹部組織職業培訓，咁就係“強制性軍事化灌輸”。

為咗提高貧困戶職業技能，政府仲要積極幫貧困戶聯繫紡織企業就業，幫佢哋做培訓。比如2018年，政府組織阿克蘇地區嘅深度貧困戶，去阿克蘇職業技術學院紡織工程系培訓，將佢哋培養成服裝產業工人。 《阿克蘇日報》就報導過一個貧困戶通過打工脫貧嘅故事，農民古扎努爾·艾買爾，喺就業扶貧政策扶持下，2017年去到屋企門口嘅衛星工廠新疆諾頓服裝有限公司做嘢，原來喺屋企裏邊幫人整衫，一個月收入淨係得500蚊，去工廠返工後，一個月人工3000蚊，極大地提高咗生活水平。對於呢啲事蹟，鄭國恩FF成“政府通過高度灌輸性、強制性、軍事化嘅職業培訓，將少數民族勞動力從農民轉變為產業工人。”

政府唔單單係介紹工作，有啲貧困戶擔心出去執棉花後，屋企老人細路冇人照顧，政府亦都幫佢哋照顧，如果細路仲係比較細，就優先本縣本村內安排轉移就業。鄭國恩又FF：“喺呢種環境下，佢哋會對細路進行嚴厲嘅灌輸，如果佢哋唔講漢語，就會受到懲罰”，再比如乜嘢“政府強制父母同細路骨肉分離，擔心會受到脅迫”，擺明就係歪曲原意。

總結一下，呢個鄭國恩，號稱搵到咗“強迫勞動”嘅證據。證據就係佢睇新聞，睇到政府話有50萬人轉移就業，咁就係“有50萬強制勞工”；睇到學校組織咗戶外堂，咁就係“強迫使用非自願勞動力”；過去企業係車站前舉牌請人，依家駐村幹部直接幫手介紹返工，咁就係“侵入式社會管控”；睇到村民去外地打工，咁就係“被政府強迫同家人骨肉分離”。就係咁樣一篇異想天開嘅所謂“報告”，全程靠自己FF，就畀某啲勢力好似執到寶咁，紛紛指責中國“強制勞工”。只可以話真係好撚天才。

以上內容只供參考

但搞人類學調查，只有同當地人面對面溝通，先可以拿到準確嘅一手資料。但呢位"鄭博士"寫博士論文，靠嘅係睇媒體報導，google下衛星圖像，頂多翻譯當地政府宣傳稿，其餘全靠FF。

你有冇同南京人講過野?
有冇屌過慰安婦
冇你點知係南京大屠殺唔係國民黨打日本仔戰死
冇你點知係慰安婦唔係收錢做雞?

你咪又係睇媒體報導,衛星圖像都冇啦,唔通我又話係果D 人FF?

ON9類比,
定係你而家想指控習近平囚禁所有新彊人?
國安法等緊你

依篇野應該要POST去ON9單春撚FB啦

成個post 好撚多冇logic 既會員
唔好講乜撚野冇證據證據唔充份 = 冇強迫勞動

而家我就係睇少少野就信
CCP對漢人都敢玩一孩政策
CCP對漢人都敢玩文革餓死三千萬人
再on 9 既野都做過
捉人去比人屌捉人去生仔捉人去採棉花又有幾撚出奇

你講唔係OK, 話比我知點解唔比BBC 條友入去影就得啦

駁到口水都乾，日日都話叫你派人過黎考察
考察有用仲邊撚度咁多貪官

所以一開始推舊聞嘅人真係加速主義分子？

捉譚文豪、林卓廷、朱凱迪入冊係現在進行式
咁捉新疆再教育有乜出奇?
47人遲早都要入去再教育

CCP從來對所有種族都係一視同仁

納粹集中營：「勞動帶來自由」

即係嗰到真係監獄多謝認證

Push.

幫你推

萬能

露底啦支那五毛狗

香港國際戰線同班ABC話冇證冇據唔好歧視中國人嘛，宜家再緊要搞ALM壯大亞裔勢力

傻鳩 新疆人犯左咩罪 玩單機連登啦五毛撚

是因為全球最大的第三方棉花生產認證組織良好棉花發展協會BCI（Better Cotton Initiative），去年停止認證和審核來自新疆的棉花。
為什麼呢？
因為他們的審查員根本進不了新疆啊，阿這樣是要怎麼認證？

香港其中一個基地 好快會起好

你老母都係咁

出嚟咬老綜

五毛想spin去囚犯

審都未審就收囚犯
咁中国人人都係囚犯

出身成份唔好,就嚟香港人都要變成黑五類

懲教工業係會供應比香港政府，香港政府又係香港巿場設立股票市場集資，而各國企業又會黎香港集資

無錯，香港政府都係仆街黎

Push la

pishhhh

勤勞致富光榮

Arbeit macht frei 啲fd

你講乜春啫？
強迫勞動未必一定有問題。例如新加坡有一段時間要亂拋垃圾人士清潔街道，香港有「社會服務令」，嚴格嚟講都係強迫勞動。問題重點係強迫勞動所生產嘅「產品」唔可以拎去商業市場牟利。新疆棉花拎出國際市場賣所以出事，香港政府有無拎懲教工業產品出市場到賣先？有就快啲報出嚟畀全世界知，加埋香港份喇。

五毛互含緊

「勤勞致富光榮」
好似納粹集中營門口嘅口號

ching，係供應鏈同服務鏈用左就已經污染成條鏈

呢單嘢好似炒唔起，大陸都開始靜
估唔到咁快玩完

出冊都仲有錢收/淨？
呢個係愚人節笑話？

認真嘅，柳記好似會強制要求啲囚犯頭幾期人工最少要儲一部份，直到儲起咗500蚊為止，嗰500蚊出冊先攞得返

賣呀！識唔撚識字呀？係賣呀！
香港政府有無拎出嚟賣呀？唔理佢係產業/服務鏈邊部分，有就同新疆一撚樣囉。

你定義賣姐

Sor 睇錯意為講新疆營

用左同右為世上千百種取態定光譜
本來就 on9

原來有井柏然
可惜

有錢大家齊齊搵，就係呢個世界真理

寫文條友都幾撚厚道

絕對的共產社會，倘若遇到意圖不軌或昏庸的領導人，那將會是一場世紀級的災難。

翠包子

s

唔使再作文啦

呢種唔係“侵入性政治灌輸”係咩呢?
住都一齊住埋, 上床都要一齊埋
你可以完全唔覺得有問題

支那狗已非人類

新疆停售鐵路票原因曝光 火車疏散轉運集中營關押者前往甘肅

睇一睇舊post已經知咩事